上周疑於庭內影相女子今再向官掟銀仔 「畀著第二個放火燒你」

一名女子疑因上訴被駁回，繼上次涉在法庭影相後，今早到高院第4庭突向三名上訴庭法官掟銀仔，但未有人被擊中，銀仔散落法官枱上，該名女子隨即被庭內的保安帶走。據了解該女子姓賴，有一宗案件的上訴被駁回，她疑為此向法官發洩，事後她向執達吏投訴「做官點可以咁架」，又謂「畀著第二個放火燒你」。

年約51歲的賴於本月14日在一宗販毒案旁聽，主審法官為潘兆童，賴疑於開庭前在公眾席舉起手機狀似拍照，司法機構最終報警。

今早上訴庭法官席上分別有麥機智上訴庭副庭長、麥偉德上訴庭法官及彭偉昌上訴庭法官，原定今早處理海事處前助理處長蘇平治的上訴，但事發後現已休庭。

海事處前助理處長蘇平治在釀成39人死亡的南丫海難案中，於前年被裁定公職人員行為失當罪成判囚16個月。

記者：歐陽聯發

申請坐監